\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usetikzlibrary{arrows.meta,arrows}
\author{Moaz Haque, Felix Oechelhaeuser, Leo Pirker, Dennis Schulze}
\title{Analysis I und Lineare Algebra für Ingenieurwissenschaften \large \\ 02. Hausaufgaben - Geuter 29}
\date{19.08.2020}
\begin{document}
\maketitle
\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \intertext{\underline{Induktionsanfang:}}
    \sum_{k=1}^{1} 1^{2} & = \frac{1(1+1)(2 \cdot 1 + 1)}{6} \Leftrightarrow \frac{6}{6} \Leftrightarrow \frac{1}{1} \\
    \intertext{
        \underline{Induktionsvoraussetzung:} \\
        \noindent Für ein beliebiges $n \in \mathbb{N}, n \geq 1$ gilt:
    }
    \sum_{k=1}^{n} k^{2} & = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} \\
    \intertext{
        \underline{Induktionsbehauptung:} \\
        \noindent Dann gilt auch:
    }
    \sum_{k=1}^{n+1} k^{2} & = \frac{(n+1)(n+2)(3n+3)}{6} \\
    \intertext{\underline{Induktionsschluss:}}
    \sum_{k=1}^{n+1} k^{2} & = \sum_{k=1}^{n} k^{2} + (n+1)^{2} \\
    & = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} + \frac{6(n+1)^{2}}{6} \\
    & = \frac{n(n+1)(2n+1)+(6(n+1)^{2})}{6} \\
    & = \frac{n(n+1)(2n+1)+(6(n+1)(2n+2))}{6} \\
    & = \frac{n(n+1)(2n+1)+(3(n+1)(n+1))}{6} \\
    & = \frac{n(n+1)(2n+1)+(3(n+1)(n+2))}{6} \\
    & = \frac{n(n+1)(2n+1)+(3(n+1)(n+1)+3(n+1))}{6} \\
    & = \frac{(n+2)(n+1)(2n+1)+((n+1)(n+1)+3(n+1))}{6} \\
    & = \frac{(n+2)(n+1)(2n+1)+((n+1)(2n+4))}{6} \\
    & = \frac{(n+2)(n+1)(2n+1)+(2(n+1)(n+2))}{6} \\
    & = \frac{(n+2)(n+1)(2n+3)}{6}
    \intertext{Damit gilt für alle $n \in \mathbb{N}$, mit $n > 0$: $\sum_{k=1}^{n} k^2 = \frac{n(n + 1)(2n + 1)}{6}$}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    \intertext{\underline{Induktionsanfang:}}
    \prod_{k=2}^{2} 1-\frac{1}{2^2} & = \frac{2+1}{2 \cdot 2} \\
    \frac{3}{4} & = \frac{3}{4} \\
    \intertext{
        \underline{Induktionsvoraussetzung:} \\
        \noindent Für jedes beliebiges $n\in\mathbb{N},n\geq2$ gilt:
    }
    \prod_{k=2}^n 1-\frac{1}{k^2} & = \frac{n+1}{2n}
    \intertext{
        \underline{Induktionsbehauptung:} \\
        \noindent Dann gilt auch:
    }
    \prod_{k=2}^{n+1} & = \frac{n+2}{2(n+1)} = \frac{n+2}{2n+1} \\
    \intertext{\underline{Induktionsschluss:}}
    \prod_{k=2}^{n+1} & = \prod_{k=2}^{n} \cdot \left(1-\frac{1}{(n+1)^{2}}\right) \\
    & = \frac{n+1}{2n} \cdot \left(1 - \frac{1}{(n+1)^2}\right) \\
    & = \frac{n+1}{2n} \cdot \left(\frac{(n+1)^2}{(n+1)^2} - \frac{1}{(n+1)^2}\right) \\
    & = \frac{n+1}{2n} \cdot \frac{(n+1)^2 -1}{(n+1)^2} \\
    & = \frac{n+1}{2n} \cdot \frac{((n+1)-1)((n+1)+1)}{(n+1)^2} \\
    & = \frac{n+1}{2n} \cdot \frac{n(n+2)}{(n+1)(n+1)} \\
    & = \frac{n+1 \cdot n(n+2)}{2n(n+1)(n+1)} \\
    & = \frac{n+2}{2(n+1)}
    \intertext{Damit gilt für alle $n\in \mathbb{N}$ mit $n > 1$: \prod_{k=2}^n 1 - \frac{1}{k^2} = \frac{(n + 1)}{2n}}
\end{align*}
\subsection*{c)}
\begin{align*}
    \intertext{\underline{Induktionsanfang:}}
    2^4 & \geq 4^2 \\
    16 & \geq 16 \\
    \intertext{
        \underline{Induktionsvoraussetzung:} \\
        \noindent Für ein beliebiges $n\in\mathbb{N}$,$n\geq4$ gilt:
    }
    2^n & \geq n^2 
    \intertext{
        \underline{Induktionsbehauptung:} \\
        \noindent Dann gilt auch:
    }
    2^{n+1} & \geq (n+1)^2
    \intertext{\underline{Induktionsschluss:}}
    2^{n+1} = 2^n \cdot 2 & \geq n^2 \cdot 2 = 2n^2 \\
    & \geq 2n^2 \geq n^2 + 2n + 1 \Rightarrow \parbox{7cm}{stimmt wenn $n \geq 3$,\\ dies ist erfüllt da $n$ definiert als $n \geq 4$.}\\
    \intertext{Wenn $ n= 0,1,2,3$:}
    0: 2^0 & \geq 0^2 \Leftrightarrow 1 \geq 0 \Rightarrow \text{wahr} \\
    1: 2^1 & \geq 1^2 \Leftrightarrow 2 \geq 1 \Rightarrow \text{wahr} \\
    2: 2^2 & \geq 2^2 \Leftrightarrow 4 \geq 4 \Rightarrow \text{wahr} \\
    3: 2^3 & \geq 3^2 \Leftrightarrow 8 \geq 9 \Rightarrow \text{falsch} \\
    \intertext{Es gelte für ein beliebiges $n \in \mathbb{N}$ mit $n \geq 4$: 2^n \geq n^2}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 2}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    D_{f_1} & = \mathbb{R} \\
    D_{f_2} & = \mathbb{R} \backslash \{ -1 \} \\
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    f_1 \circ f_2 = f_1(f_2(x)) & = f_1\left(\frac{1}{x+1}\right)
    = \left(\frac{1}{x+1}\right)^{4} -1 \\
    D_{f_{1} \circ f_{2}} & = \mathbb{R} \backslash \{ -1 \} \\
    \\
    f_2 \circ f_1 = f_2(f_1(x)) & = f_2(x^{4} - 1)
    = \frac{1}{x^{4} - 1 + 1} = \frac{1}{x^{4}} \\
    D_{f_{2} \circ f_{1}} & = \mathbb{R} \backslash \{0 \} \\
\end{align*}
\subsection*{c)}
\begin{align*}
    0 & = x^{4} -1 \Leftrightarrow x_1 = -1 \hspace*{3} x_2 = 1 \\
    15 & = x^{4} -1 \Leftrightarrow x_3 = -2 \hspace*{3} x_4 = 2 \\
    f_1^{-1}(\left]0,15\right]) & = \left[-2-1\right[ \cup \left]1,2\right] \\
\end{align*}
\subsection*{d)}
\begin{align*}
    \intertext{$f_1$ ist nach unten beschränkt ($m = -1$), aber nicht nach oben.}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 3}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \intertext{Beim Inversen von $f$ gilt:}
    f^{-1} = x & = \frac{2y +3}{y+2} \\
    x(y+2) & = 2y +3 \\
    xy + 2x & = 2y +3 \\
    2x - 3 & = 2y -xy \\
    y(2-x) & = 2x -3 \\
    x & = \frac{2x -3}{2-x} \\
    D_{f^{-1}} & = \mathbb{R} \backslash \{2\} \\
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    f \circ f^{-1}(y) & = f\left(f^{-1}\left(\frac{2y-3}{2-y}\right)\right) \\
    & = \frac{2 \cdot \frac{2y-3}{2-y}}{2 - \frac{2y-3}{2y-3}} \\
    & = \frac{2 (2y-3)+3(2-y)}{2(2-y)+(2y-3)} \\
    & = \frac{4y-6+6-3y}{4-2y+2y-3} = \frac{y}{1} = y \\
\end{align*}
\subsection*{c)}
\begin{align*}
    \intertext{Streng monoton wachsend da jeder Punkt $x_n > x_{n-1}$}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 4}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \intertext{$x_1 = -3$ $x_2 = 3$}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    \ln \left(\frac{x^{2}-4x+3}{x^{2}-6x+8}\right) & = \ln \left(\frac{(x-3)(x-1)}{(x-4)(x-2)}\right) \\
    \intertext{Zähler und Nenner dürfen nicht null werden!
    Zähler: Logarithmus ist nicht für null definiert.
    Nenner: Division durch null ist nicht erlaubt.}
    D_{f_2} & = \mathbb{R} \backslash \{1,2,3,4\}
\end{align*}
\subsection*{c)}
\begin{align*}
    \sin (x+y) & = \sin(x) \cos (y) + \sin (y) \cos (x) \\
    y = x \Rightarrow \sin (x+x) & = \sin (x) \cos (x) + \sin (x) \cos (x) \\
    \sin (2x) & = 2 \sin (x) \cos (x) \\
    \frac{1}{2} \sin (2x) & = \sin (x) \cos (x) \\
    \intertext{
    Maxima von Sinus bei $\sin (\frac{\pi}{2})$ ($2\pi$ periodisch). \\
    \noindent $x$ so wählen, dass \sin(\frac{\pi}{2}:)
    }
    \frac{1}{2} \sin \left(2 \cdot \frac{\pi}{4}\right) & = \frac{1}{2} \\
    \intertext{
    Minima von Sinus bei $\sin (\frac{3\pi}{2})$ ($2\pi$ periodisch):
    }
    \frac{1}{2} \sin \left(2 \cdot \frac{-\pi}{4}\right) & = -\frac{1}{2} \\
    \intertext{Nach oben bei $\frac{1}{2}$ und nach unten bei $-\frac{1}{2}$ beschränkt.
    Ist eine ungerade Funktion, da im Koordinatenursprung Punktsymetrisch.
    }
\end{align*}
\section*{Aufgabe 5}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \sin(2x) & = 2\sin(x) \cos(x) \\
    \sin(x+x) & = \sin(x) \cos(x) + \sin(x) \cos(x) \\
    \sin(2x) & = 2\sin(x) \cos(x) \\
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    \cos\left(\frac{7\pi}{12}\right) & = \cos\left(\frac{\pi}{3} + \frac{\pi}{4}\right) \\
    & = \cos\left(\frac{\pi}{3}) \cos(\frac{\pi}{4}\right) - \sin\left(\frac{\pi}{3}\right) \sin\left(\frac{\pi}{4}\right) \\
    & = \frac{1}{2} \cdot \frac{\sqrt{2}}{2} - \frac{\sqrt{3}}{2} \cdot \frac{\sqrt{2}}{2} \\
    & = \frac{\sqrt{2}}{4} - \frac{\sqrt{6}}{4} = \frac{\sqrt{2} - \sqrt{6}}{4}
\end{align*}
\end{document}